【健康警示】提醒現場朋友小心中暑

落完大雨又出太陽，簡直係乾蒸，小心中暑

===
關於中暑
引言
當我們暴露於酷熱的環境下, 體內的溫度調節系統會自動增加排汗及呼吸頻率令體溫下降。惟在排汗時, 體內賴以維持正常機能運作的水份及鹽份亦會同時流失。

受熱衰竭
故此, 長時間在酷熱的戶外環境下進行體力勞動的人士會因水份流失、電解質不平衡及缺乏足夠的養份給予身體器官, 而較易出現受熱衰竭的現象。當此現象出現時, 患者會感到:
頭暈、 疲倦、作悶、嘔吐、心跳加速、流汗加劇、口渴、肌肉抽搐

中暑
如患者已出現受熱衰竭徵象而仍然暴露於酷熱的環境下, 便會出現更加危險的情況 — 中暑 。此時, 身體的溫度調節系統便會完全失效, 而體溫更會上升至致命的水平。中暑的徵狀包括:
皮膚發熱及潮紅、 體溫可能超過攝氏40.6º (約華氏105º )、清醒程度下降

懷疑有人中暑時

應該：
將患者移至陰涼的地方。
如患者的清醒程度下降時，將他側臥以保持氣道暢通。撥 999 召喚救護車。
盡快用以下方法替患者降溫：
-以冷水為患者抹身。
-為患者搧風以保持清涼。
-放冰塊於患者頸側、腋下及腹股溝令身體降溫。
-如患者出現發冷跡象, 應停止為他降溫。

注意 :
- 不要使用酒精為患者抹身降溫。
- 在未回復完全清醒時, 切勿讓患者飲食。

預防中暑方法
1. 應盡可能避免在酷熱及潮濕的天氣下長時間進行劇烈運動。
2. 如果必需在酷熱的環境下進行體力勞動工作, 應注意以下幾點︰
- 穿著輕巧及鬆身的衣服。
- 間中到陰涼的地方竭息。
- 適量飲用含電解質飲料或果汁來補充身體水份。
- 不應飲用含有酒精的飲料。

資料來源：香港消防處

推畀現場朋友見到